加泰隆尼亞獨立公投 蘇格蘭首席大臣對衝突場景表關切

西班牙加泰隆尼亞自治區10月1日舉行獨立公投，且有460人在與公投相關的警民衝突中受傷，蘇格首蘭首席大臣史德金呼籲西班牙政府「改變作法」，表示「加泰隆尼亞出現的畫面越來越令人關切」。
西班牙鎮暴警察強行進入多處投票所，並對抗議民眾發射橡膠子彈。

史德金在推特網站推文說：「無論我們對獨立的觀點為何，所有人都應譴責我們見到的場景，在此呼籲西班牙在有人受重傷前改變作法。」

蘇格蘭2014年曾就蘇獨舉行公投，公投結果為45% 的人主張脫離英國，55%的人選擇留在英國。

到底佢係遣責警察打人定係公投呢

烏克蘭示範左點做會成功

加泰示範左點做係唔會成功

明顯屌西班牙

華媒睇死人